\documentclass[12pt,a4paper,finnish,oneside]{article}

% Valitse 'input encoding':
%\usepackage[latin1]{inputenc} % merkistökoodaus, jos ISO-LATIN-1:tä.
\usepackage[utf8]{inputenc}   % merkistökoodaus, jos käytetään UTF8:a
% Valitse 'output/font encoding':
%\usepackage[T1]{fontenc}      % korjaa ääkkösten tavutusta, bittikarttana
\usepackage{ae,aecompl}       % ed. lis. vektorigrafiikkana bittikartan sijasta
% Kieli- ja tavutuspaketit:
\usepackage[finnish]{babel}
% Muita paketteja:
% \usepackage{amsmath}   % matematiikkaa
\usepackage{url}       % \url{...}

% Kappaleiden erottaminen ja sisennys
\parskip 1ex
\parindent 0pt
\evensidemargin 0mm
\oddsidemargin 0mm
\textwidth 159.2mm
\topmargin 0mm
\headheight 0mm
\headsep 0mm
\textheight 246.2mm

\pagestyle{plain}

% ---------------------------------------------------------------------

\begin{document}

% Otsikkotiedot: muokkaa tähän omat tietosi

\title{TIK.kand tutkimussuunnitelma:\\[5mm]
Turvallisuus mikropalveluarkkitehtuurissa}

\author{Tommi Jäske\\
Aalto-yliopisto\\
\url{tommi.jaske@aalto.fi}}

\date{\today}

\maketitle

% ---------------------------------------------------------------------


\vspace{10mm}

% MUOKKAA TÄHÄN. Jos tarvitset tähän viitteitä, käytä
% tässä dokumentissa numeroviitejärjestelmää komennolla \cite{kahva}.
%
% Paljon kandidaatintöitä ohjanneen Vesa Hirvisalon tarjoama 
% sabluuna. Kursivoidut osat \emph{...} ovat kurssin henkilökunnan
% lisäämiä. 

\textbf{Kandidaatintyön nimi:} Turvallisuus mikropalveluarkkitehtuurissa

\textbf{Työn tekijä:} Tommi Jäske

\textbf{Ohjaaja:} Tuomas Aura


\section{Tiivistelmä tutkimuksesta}

Perinteisesti esimerkiksi verkkopalvelut on tuotettu yhdellä ohjelmalla, 
jota ajetaan serverillä ja yksi ohjelma tuottaa koko palvelun.

Mikropalveluarkkitehtuurissa palvelu on jaettu useisiin osapalveluihin ja 
yhdessä mikropavelut tuottavat käyttäjille heidän tarvitsemiaan kokonaispalveluja.

Mikropalvelut välittävät viestejä toisilleen ja käyttäjälle useimmiten verkon yli. 
Tämä verkko voi olla julkinen tai yksityinen.
Usein yksittäinen mikropalvelu omaa oman tietokantansa, 
joka sisältää tiedot joita mikropalvelu tarvitsee toimiakseen.

Kandidaatin työssä on tarkoitus selvittää korkealla tasolla mikropalveluarkkitehtuurin 
turvallisuutta ja verrata arkkitehtuurin turvallisuus näkökohtia monoliittiseen palveluarkkitehtuuriin.

\section{Tavoitteet ja näkökulmat}

Kandidaatintyössä on tarkoitus selvittää keskeiset erot arkkitehtuurien välillä ja muodostaa kokonaiskuva 
siirtymisestä monoliittisesta palveluarkkitehtuurista mikropalveluarkkitehtuuriin.

Kandidaatin Työn tavoitteena on muodostaa kirjallisuuskatsauksella käsitys olennaisista turvallisuusnäkökohdista 
ja mahdollisista ratkaisuista siirryttäessä jo olemassa olevasta monoliittisesta arkkitehtuurista mikropalveluarkkitehtuuriin.

\section{Tutkimusmateriaali}

Mikropalveluarkkitehtuuri ja etenkin siihen siirtyminen monoliittisestä arkkitehtuurista on 
käsitykseni mukaan ollut voimakkaan tutkimuksen ja kokeilun kohteena.

%TODO

Millaisen aineiston varaan perustat tutkimuksesi? Arvioi materiaalin
riittävyyttä asetettuihin tavoitteisiin nähden.

Pitää olla siis hieman kuvaa siitä, minkälaisen materiaalin kanssa
ollaan tekemisissä ja mitä sellaisen käsittelyyn tarvitaan (etenkin
siis tarvittavan ajan puolesta; ts. kuinka monta tuntia/minuuttia per
lähde?).

\section{Tutkimusmenetelmät}


Kandidaatin työ suoritetaan kirjallisuustutkimuksena. Lähdemateriaali kerätään julkisista 
lähteistä käyttäen julkaistua kirjallisuutta kuten: 
(1) Tutkimus raportit, 
(2) Aiheesta kirjoitetut kirjat ja 
(3) internet lähteet.
Kirjojen ja tutkimusraporttien etsimiseen käytetään Google Scholar, Aalto Finna ja internet -hakukoneita.

Lähdemateriaalin luotettavuutta ja soveltuvuutta arvioidaan seuraavin kriteerein: 
(1) Materiaalin aihe, 
(2) Julkaisun luotettavuus, 
(3) Viittausten määrä ja 
(4) Kirjoittajan maine.

Materiaalin keräämisen aikana käytetään soveliaita hakusanoja ja niiden yhdistelmiä ja 
muodostetaan yleiskuva aihe alueesta ja aineiston saatavuudesta.
Alustavasti soveltuvien lähteiden löytymisen jälkeen suoritetaan tarkempi 
materiaalin seulonta ja valitaan joukosta vain ne materiaalit, jotka käsittelevät 
haluttua aihetta.
Seuraavaksi kerätystä materiaalista luetaan tiivistelmät tai muut tekijöiden 
laatimat kuvaukset ja joukosta valitaan parhaiten aiheeseen liittyvät materiaalit.
Lopuksi aineisto luetaan ja keskeisistä kohdista laaditaan muistiinpanot. 
Kerätyn aineiston lähdemateriaalista haetaan tarkkennuksia ja mahdollisesti 
muita käytettäviä lähteitä.
Mahdollisesti materiaalin keräys vaiheet toistetaan mikäli kandidaatintyön 
aihevalinta tarkentuu tai muuttuu, tai materiaali todetaan riittämättömäksi.

Kerätty materiaali organisoidaan aiheensa perusteella.

Lopuksi muistiinpanojen ja tarkentavien lukemiskertojen jälkeen kirjoitetaan kandidaatintyön lopullinen versio.


\section{Haasteet}

Kandidaatin työn tekemisen keskeisin haaste on aika resurssin rajallisuus. 
Työn ohella kandidaatin työtä tehtäessä on mahdollista, että tekijästä riippumattomista 
syistä resurssien allokointitarpeet muuttuvat merkittävästikin työskentelyn edetessä. 
Tästä syystä muiden kurssien samanaikainen suoritus on työn tekijän toimesta minimoitu ja 
työnantajalle kommunikoitu kandidaatintyön tekemistarpeesta.

Aiheen rajaus, jota tässä tutkimussuunnitelmassa on hahmoiteltu, voi osoittautua laajuudeltaan 
liian suureksi tai muilla tavoin vääräksi. Tästä syystä tutkimussuunnitelmassa esitetty aihe voi poiketa lopullisen työn aiheesta merkittävissä määrin.

\section{Resurssit}

Työn laatii Tommi Jäske. 
Ohjaajana toimii Tuomas Aura.

\section{Aikataulu}

Kandidaatin työ kirjoitetaan keväällä 2020.

Työhön käytetään minimissään kaksi työpäivää viikossa. Yhteensä 15 vikkotyötuntia.

Kandidaatin työn kirjoitus on nyt alkanut ja päättyy 26.4.

\begin{tabular}{|p{20mm}|p{30mm}|p{95mm}|}
\hline
Viikko   & Työmäärä   & Tuotos                \\ \hline
4        & 15         & Tutkimussuunnitelma   \\ \hline
5        & 15         & V1 -versio            \\ \hline
6        & 15         & V2 -versio            \\ \hline
7        & 15         & V2 -versio            \\ \hline
8        & 15         & V2 -versio            \\ \hline
9        & 15         & V2 -versio valmis     \\ \hline
10       & 15         & V3 -versio            \\ \hline
11       & 15         & V3 -versio            \\ \hline
12       & 15         & V3 -versio            \\ \hline
13       & 15         & V3 -versio valmis     \\ \hline
14       & 15         & V4 -versio            \\ \hline
15       & 15         & V4 -versio valmis     \\ \hline
16       & 15         & Viimeistely           \\ \hline
17       & 15         & Työ valmis            \\ \hline
yhteensä & 210 tuntia & Kandidaatin työ 1 kpl \\ \hline
\end{tabular}


\section{Esittäminen}

Kandidaatin työn alustava sisällysluettelo:
(1) Tiivistelmä,
(2) Johdanto,
(3) Määritelmät,
(3.1) Turvallisuus,
(3.2) Mikropalveluarkkitehtuuri,
(4) Arkkitehtuurin vaihtaminen,
(5) Turvallisuus vaihdoksessa,
(5) Käytännön kokemukset,
(5.1) Onnistumiset,
(5.2) Epäonnistuneet arkkitehtuurin muutokset ,
(6) Yhteenveto

%

\emph{Rakenne tarkentuu työn edetessä. Tutkimussuunnitelmaan ei välttämättä tarvita lähdeluetteloa, mutta halutessasi voit sisällyttää tärkeimmät lähteet.}

% ---------------------------------------------------------------------
%
% ÄLÄ MUUTA MITÄÄN TÄÄLTÄ LOPUSTA

% Tässä on käytetty siis numeroviittausjärjestelmää. 
% Toinen hyvin yleinen malli on nimi-vuosi-viittaus.

% \bibliographystyle{plainnat}
\bibliographystyle{finplain}  % suomi
%\bibliographystyle{plain}    % englanti
% Lisää mm. http://amath.colorado.edu/documentation/LaTeX/reference/faq/bibstyles.pdf

% Muutetaan otsikko "Kirjallisuutta" -> "Lähteet"
\renewcommand{\refname}{Lähteet}  % article-tyyppisen

% Määritä bib-tiedoston nimi tähän (eli lahteet.bib ilman bib)
\bibliography{lahteet}

% ---------------------------------------------------------------------

\end{document}
